\documentclass{SMA1cviceni}

\begin{document}
    
\maketitle{10}{Vnitřní síly na složených soustavách II}

\Petiminutovka{0.220}

\Navod{%
 není potřeba, vše už bylo probráno dříve.
}

\Priklad{%
Pro danou složenou soustavu
\begin{itemize}\noitemsep
\item vykreslete průběh vnitřních sil na celé konstrukci,
\item na intervalu $(b,c)$ vyjádřete jejich průběh analyticky, 
\item ve styčníku $d$ proveďte kontrolu rovnováhy.
\end{itemize}
%
\begin{center}   
    \includegraphics[width=.45\textwidth]{cviceni10-priklad1}
\end{center}
}{%
$N_{(x)}^{dc} = 72$~kN, $V_{(z)}^{dc} = 108$~kN, $M_{(y)}^{b} = -744$~kNm.
}

\Prosba

\paragraph{Domácí úkol} pokračujte v řešení domácího úkolu ze cvičení~IX. 

\end{document}
